.. Об архитектуре
   ==============

Архитектура как UNIX-систем, так и UNIX-подобных систем -- многоуровневая. 
На нижнем уровне работает ядро операционной системы. 
Функции ядра доступны с помощью интерфейса системных вызовов, образующих второй уровень. 
На следующем уровне работает командный интерпретатор (**shell**),
команды и утилиты системного администрирования,
коммуникационные протоколы, -- все то, что обычно относят к системному программному обеспечению.
Внешний уровень образуют сетевые сервисы, 
графический интерфейс пользователя и 
прикладные программы пользователя.

.. !!! защищенный и незащищенный режимы

